%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-tikz}
\usepackage[a5paper, margin=10mm]{geometry}

\let\oldexercice\exercice
\renewcommand{\exercice}[1]{%
  \setcounter{exercice}{#1}%
  \addtocounter{exercice}{-1}%
  \oldexercice%
}

\begin{document}

% Avec le manuel LeLivreScolaire, math, secondes, 2019.

\begin{exercice}{112}~
  \begin{description}
    \item[Multiples de 5 :] Rappel de la règle : un nombre entier est multiple de 5 si et seulement si le chiffre des unités est 5. Donc les multiples de 5 dans la liste sont :
      10, 85, 510, 60.
    \item[Multiples de 17 :] Il n'y a pas de règle que vous ayez apprises pour les multiples de 17. Donc vous divisez le nombre par 17 à la main ou à la calculatrice : si le résultat est un entier, le nombre est divisible par 17, sinon, il ne l'est pas. Par exemple :

      \begin{itemize}[$\bullet$]
        \item $72\div17\approx4,2$ : ce n'est pas un nombre entier, donc 72 n'est pas un multiple de 17 ;
        \item $510\div17=30$ : c'est un nombre entier, donc 510 est un multiple de 17.
      \end{itemize}

      Les multiples de 17 dans la liste sont donc :
      85, 510, 34.
    \item[Multiples de 6 :] Il y a deux méthodes : soit on utilise la même méthode que pour 17, soit, puisque $6=2\times3$, on recherche dans la liste les nombres qui sont à la fois multiples de 2 (pairs : le chiffre des unités est pair) et de 3 (la somme de leurs chiffres est un multiple de 3).

      \begin{center}
      \begin{tabular}{r*{8}{c}}
        \toprule
        Nombre        & 10  & 85  & 510 & 28  & 34  & 60  & 72  & 97\\
        \midrule
        Multiple de 2 & Oui & Non & Oui & Oui & Oui & Oui & Oui & Non \\
        Multiple de 3 & Non & Non & Oui & Non & Non & Oui & Oui & Non \\
        Multiple de 6 & Non & Non & Oui & Non & Non & Oui & Oui & Non \\
        \bottomrule
      \end{tabular}
    \end{center}
  \end{description}
\end{exercice}

\end{document}
